# Пользовательское пространство имён (subuid, subgid)

Необходимо наличие выделенных ID для пользователей и групп /etc/subuid и /etc/subgid, соответственно, что позволит отображать PID процессов контейнера в реальные PID хоста, доступные (выделенные) данному пользователю.

- Их наличие для пользователя можно проверить данной командой:
```
$ grep -rne "$(whoami)" /etc/subuid /etc/subgid
```
вывод будет иметь примерно такой вид:
```
/etc/subuid:21:edem:1345184:65536
/etc/subgid:21:edem:1345184:65536
```
Если же таких записей нет, то их необходимо будет добавить, где число после имени пользователя вычисляется по формуле: последнее-число последней строки в файле /etc/subuid + 65535; для /etc/subgid аналогично.

- Это можно сделать как вручную, отредактировав вышеупомянутые файлы, так и с помощью команды:
```
# LAST_SUBID=$(tail -n 1 /etc/subuid | awk -F: '{print $2}'); \
   usermod --add-subuids $LAST_SUBID-`expr $LAST_SUBID + 65535` $USERNAME
```